深圳不再公布樓市均價 或不再死守樓價不升承諾

官方解釋稱，直接公示有關價格資訊並不能很好的反應市場的真實情況。

從今年的4月開始，深圳市房地產資訊平台上公布的數據中不再顯示新樓的成交均價、成交總金額。官方對此回應稱，由於深圳市房地產市場規模有限，成交價格水平易受結構性影響，直接公示有關價格資訊並不能很好的反應市場的真實情況。這意味著日後要想得知深圳樓市的官方「大數據」，僅能通過統計局每月公布的房地產價格指數這唯一渠道。

業內分析稱，此時下架原本公開的數據或為穩定市場平穩，控制氣氛不要大起大落。有調研報告顯示，深圳已成為內地買樓難度最高的城市。在監測的中國內地100個城市中，深圳的樓價收入比達到35.9，雄踞榜首。這意味著，一個處於平均收入的城鎮居民家庭，要不吃不喝約35年才可以在深圳買一套住宅。

廣東省住房政策研究中心首席研究員李宇嘉指出，深圳不再公布新樓價格，還有一個難言之隱。自2016年10以來，控制新樓價格穩定的調控目標便愈來愈難以支撑了。2016年以來地價上升，周邊樓價亦在升，客觀上倒逼樓價飆升。借助延緩高價盤入市、「高低搭配」入市等，簡單均價能夠維持在2016年10月份的水準。但是當新樓實際均價愈來愈高，絕對的低價盤已經很少，維持簡單均價不升的承諾愈來愈脆弱。

變相調控 樓價走勢只能通過統計局公布的數據

深圳市住建局網站調整數據披露內容，從4月份開始，該平台只公布每日、每月的新房成交套數、成交面積、可售套數、可售面積,以及新批售項目「一房一價」等類目，不再公布新樓成交金額。由此,市場也無法據此來計算每月的新樓成交均價,以及各面積段、各區域的簡單均價。

因此，了解深圳商品住房價格的唯一途徑,就是國家統計局每月發布的房價指數,包括新房和二手住房同環比變化。

國家統計局數據顯示，今日第二季度開始，深圳一手樓價格呈穩步上升趨勢，6月深圳一手樓價格指數按月上升0.5%，按年則上升1.3%。

路透社根據國家統計局公布數據測算，6月70個大中城市新建商品住宅價格指數按年上升10.3%，按月則上升0.6%，升幅較上月均有所放緩。

深圳市房地產信息平台顯示，截至第一季度，深圳住宅成交均價為54005元/平方米，商業成交均價為77270元/平方米，辦公樓為67185元/平方米，其他為29161元/平方米。

笑死

深圳堅唔平

數據都唔公布
又有得升

差一條河，總是感覺深圳好污糟，四圍有陣豬屎味，或麻辣味，或大陸煙味加汽車癈氣，啲人又四圍吐痰。

深圳啲所謂豪宅啲管理同香港公屋差唔多

外表光鮮 屌 大堂同走廊連燈同冷氣都唔開

的確係咁

試過上朋友屋企，報稱4年樓齡，目測似40年